\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{ {img/} }

\title{Actividad 3\\
Estructura Condicional}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle
    Para cada uno de los siguientes ejercicios, escriba el algoritmo utilizando diagrama de flujo y pseudocódigo. No olvide definir entradas y salidas claramente. Finalmente, proporcione el número de operaciones que el algoritmo llevara a cabo.
    \begin{enumerate}
        \item Escribir un algoritmo que calcule el máximo común divisor de dos números naturales positivos según el algoritmo de Euclides, que consiste en ir restando el número menor al mayor hasta obtener dos números iguales, momento en el cual tenemos el máximo común divisor
        \item Escribir un algoritmo que muestre los cubos de los primeros números naturales tales que el cubo sea menor que n.
        \item Escribir un algoritmo que dado un número natural, calcule su factorial.
        \item Escribir un algoritmo que trate de adivinar el número que está pensando una persona (entre 0 y 99) en un máximo de 10 intentos. El algoritmo podrá proponer un número y recibir indicación si el número pensado es más algo o más bajo.
    \end{enumerate}
    \newpage

    \section{GCD}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: GCD\\
            \\
            Descripción: Dados 2 números naturales calcula el maximo común divisor mediante Euclides.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $n_1:$ Numero 1
                \item $n_2:$ Numero 2
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $gcd:$ Maximo comun divisor entre $n_1$ y $n_2$
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \While {$n_1 \neq n_2$}
                        \If {$n_1 > n_2$}
                            \State {$n_1 = n_1 - n_2$}
                        \Else
                            \State {$n_2 = n_2 - n_1$}
                        \EndIf
                    \EndWhile
                    \State {$gcd = n_1$}
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: $4 * ciclos + 1$
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a1}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Cubo}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Cubo\\
            \\
            Descripción: Dado un numero natural $n$, indica cuales son los numeros que elevados al cubo son menores al mismo.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $n:$ Numero
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $solutions:$ Arreglo de numeros que elevados al cubo son menores que $n$
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \State {$i = 0$}
                    \State {$cube = 0$}
                    \State {$solutions = \{\}$}
                    \While {$cube < n$}
                        \State {$solutions.append(i)$} \Comment {Agrega el elemento $i$ al arreglo}
                        \State {$i = i + 1$}
                        \State {$cube = i^3$}
                    \EndWhile
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: $3 + 5 * ciclos$
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a2}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Factorial}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Factorial\\
            \\
            Descripción: Dado un numero natural $n$, calcula su factorial.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $n:$ Numero
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $factorial:$ Factorial del numero $n$
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \State {$factorial = 1$}
                    \While {$n \neq 0$}
                        \State {$factorial = factorial * n$}
                        \State {$n = n -1$}
                    \EndWhile
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: $n + 1$
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a3}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Adivinador}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Adivinador\\
            \\
            Descripción: Adivina un numero $n$ gracias a una serie de pistas indicando si es menor o mayor que $x$ en un maximo de 10 intentos.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $pistas:$ Pistas indicando si el numero es mayor o menor
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $x:$ Numero en el que piensa el usuario
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \State {$h = 99$}
                    \State {$l = 1$}
                    \For {$i \in \{1,\dots,10\}$}
                        \State {$x = (l + h) / 2$}
                        \If {$x = $ numero pensado}
                            \State {break} \Comment {Se encontro el numero y finaliza el algoritmo}
                        \EndIf
                        \If {$pista = $"pienso en un numero mayor"}
                            \State {$l = x$}
                        \Else
                            \State {$h = x$}
                        \EndIf
                    \EndFor
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: $83$ (Maximo)
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a4}
            \end{center}
    \newpage
\end{document}
